
A) SQL SELECT:


1. Consider the following tables
table A: 
Id   Name     Age
----------------
12   Ritesh   60
15   Shalini  24
99   Mitlesh  11

table B:
Id   Name   Age
----------------
15   Rohit  24
25   Akash  40
98   Hari   20
99   Nitin  11

table C:
Id   Phone  Area
-----------------
10   2200   02  
99   2100   01

How many tuples does the result of the following SQL query contains?
SELECT A.id FROM A WHERE  A.age > ALL (SELECT B.age FROM B WHERE B.name = "Ritesh") 		

(A) 4
(B) 3
(C) 0
(D) 1
Answer- (B)



2. With SQL, how do you select all the records from a table named "Persons" where the "LastName" is alphabetically between (and including) "Hansen" and "Pettersen"?

a) SELECT LastName>'Hansen' AND LastName<'Pettersen' FROM Persons
b) SELECT * FROM Persons WHERE LastName BETWEEN 'Hansen' AND 'Pettersen'  
c) SELECT * FROM Persons WHERE LastName>'Hansen' AND LastName<'Pettersen'
answer- b


3. With SQL, how do you select all the records from a table named "Persons" where the "FirstName" is "Peter" and the "LastName" is "Jackson"?

a) SELECT * FROM Persons WHERE FirstName='Peter' AND LastName='Jackson'  
b) SELECT * FROM Persons WHERE FirstName<>'Peter' AND LastName<>'Jackson'
c) SELECT FirstName='Peter', LastName='Jackson' FROM Persons
answer- a



4. SELECT COUNT(DISTINCT Country) FROM Customers
   This query will return the-
(A) Total number of Country
(B) Total number of unique Country
(C) null
(D) None of the above
Answer- (B)



5. Which of the following shows the unique values of the attribute dept_name?

  SELECT ________ dept_name FROM instructor;
(A) All
(B) From
(C) DISTINCT
(D) UNIQUE
Answer- (C)


6. Which statement is correct to find the details of a product from `products` table which has the highest price?
(A) SELECT * FROM `products` WHERE price = 'maximum' 
(B) SELECT * FROM `products` ORDER BY price DESC LIMIT 1
(C) SELECT * FROM (SELECT * FROM `products` ORDER BY price DESC) as p LIMIT 1
(D) B & C
Answer- (D) 


7. Query to fetch last record from the table in MySQL database-
(A) SELECT * FROM Table ORDER BY ID LIMIT 1
(B) SELECT * FROM Table ORDER BY ID DESC LIMIT 1
(C) Both
(D) None of the above
Answer- (B)



8. Fetch only common records between 2 tables:
(A) SELECT * FROM T1 WHERE (SELECT * FROM T2)
(B) SELECT * FROM T1 INTERSECT SELECT * FROM T2
(C) Both
(D) None 
Answer- (B)



9. Consider the Customer table
Id   Name   Age
----------------
1   Rohit  24
2   Akash  40
3   Hari   24
4   Nitin  40

Which statement is used to fetch distinct records from the customer table without using distinct keyword?
(A) SELECT * FROM customer GROUP BY Age;
(B) SELECT * FROM customer WHERE Age = unique;
(C) SELECT * FROM  customer;
(D) A, B
Answer- (A)



10. Which statement is correct to find the details of a product from `products` table which has the highest price?
(A) SELECT * FROM `products` WHERE price = 'maximum' 
(B) SELECT * FROM `products` ORDER BY price DESC LIMIT 1
(C) SELECT * FROM (SELECT * FROM `products` ORDER BY price DESC) as p LIMIT 1
(D) None of these
Ans: (B), (C)



11. Consider the following Employee table
ID   salary   DeptName
1    10000      EC
2    40000      EC
3    30000      CS
4    40000      ME
5    50000      ME
6    60000      ME 
7    70000      CS 
How many rows are there in the result of following query?
SELECT E.ID
FROM  Employee E
WHERE  EXISTS  (SELECT E2.salary
               FROM Employee E2
               WHERE E2.DeptName = 'CS'
               AND   E.salary > E2.salary)
(A) 0
(B) 4
(C) 5
(D) 6
Ans: (C)



12. A relational schema for a train reservation database is given below. Passenger (pid, pname, age) Reservation (pid, class, tid)
Table: Passenger
pid   pname   age
-----------------
 0    Sachin   65
 1    Rahul    66
 2    Sourav   67
 3    Anil     69

Table : Reservation
pid  class  tid
---------------
 0    AC   8200
 1    AC   8201
 2    SC   8201
 5    AC   8203
 1    SC   8204
 3    AC   8202
What pids are returned by the following SQL query for the above instance of the tables?
SLECT pid
FROM Reservation ,
WHERE class =‘AC’ AND
    EXISTS (SELECT *
       FROM Passenger
       WHERE age > 65 AND
       Passenger. pid = Reservation.pid)
(A) 1, 0
(B) 1, 2
(C) 1, 3
(D) 1, 5
Answer-c






B) SQL UPDATE:

 
13. The SQL UPDATE statement is used to
(A) insert new recods in a table
(B) change the structure of a table 
(C) delete all the recods and insert new recods
(D) change the existing recods of a table
Ans: (D)


14. Which SQL statement is used to update data in a database?

a) MODIFY    
b) SAVE AS
c) SAVE
d) UPDATE
answer- d


15. How can you change "Hansen" into "Nilsen" in the "LastName" column in the Persons table?
 
a) UPDATE Persons SET LastName='Hansen' INTO LastName='Nilsen'
b) MODIFY Persons SET LastName='Hansen' INTO LastName='Nilsen'
c) UPDATE Persons SET LastName='Nilsen' WHERE LastName='Hansen'
d) MODIFY Persons SET LastName='Nilsen' WHERE LastName='Hansen'
answer- c



C) SQL Like operator:


16. Which query will return the list of all the customers which are having name ending with “D”
(A) SELECT * FROM Customers WHERE CustomerName LIKE '%D%';
(B) SELECT * FROM Customers WHERE CustomerName LIKE 'D%';
(C) SELECT * FROM Customers WHERE CustomerName LIKE '%D';
(A) All of the above
Answer- (C)


17. Consider the Blog table:
blog_Id  blog_title   
-------------------
1         News      
2         Cricket      
3         written wisdom     
4         fitnessworld      
SQL query to find blog title containing word “world” from blog table
(A) SELECT blog_title FROM Blog WHERE blog_title LIKE '%world%';
(B) SELECT blog_title FROM Blog WHERE blog_title LIKE 'world';
(C) SELECT blog_title FROM Blog WHERE blog_title LIKE  %world%;
(D) SELECT blog_title FROM Blog WHERE blog_title LIKE '[world]';
Answer- (A)


18. In a LIKE Clause, you can ask for any 6 letter value by writing:
a) LIKE .{6}
b) LIKE ______ (thats Six Underscore Characters)
c) LIKE ^.{6}$
d) LIKE ??????
Answer-b


19. With SQL, how do you select all the records from a table named "Persons" where the value of the column "FirstName" starts with an "a"?

a) SELECT * FROM Persons WHERE FirstName LIKE 'a%'     
b) SELECT * FROM Persons WHERE FirstName LIKE '%a'
c) SELECT * FROM Persons WHERE FirstName='%a%'
d) SELECT * FROM Persons WHERE FirstName='a'
answer- a





D) SQL GROUP BY & Having Clause


20. Which of the following statements are true about an SQL query? 
P : An SQL query can contain a HAVING clause even if it does not have a GROUP BY clause 
Q : An SQL query can contain a HAVING clause only if it has a GROUP BY clause 
R : All attributes used in the GROUP BY clause must appear in the SELECT clause 
S : Not all attributes used in the GROUP BY clause need to appear in the SELECT clause

(A) P, R
(B) Q, S
(C) Q, R
(D) P, S
Ans: (D)





E) SQL DELETE, DROP and Truncate:



21. With SQL, how can you delete the records where the "FirstName" is "Peter" in the Persons Table?

a) DELETE FirstName='Peter' FROM Persons      
b) DELETE ROW FirstName='Peter' FROM Persons
c) DELETE FROM Persons WHERE FirstName = 'Peter'  
answer- c



22. Which SQL statement is used to delete data from a database?

a) REMOVE    
b) DELETE 
c) COLLAPSE
d) MODIFY
answer- b


23. Delete duplicate rows from Employee table in MySQL-
(A) DELETE FROM Employee where empid > 1
(B) DELETE FROM Employee WHERE empid IN(SELECT empid FROM Employee GROUP BY empid HAVING COUNT(*) > 1)
(C) DELETE duplicate from employee
(D) None 
Ans: (B)



24. Which command is used to remove all rows from a table?
a) Delete
b) Truncate
c) Remove
d) Both A & B
Answer-b



25.Which SQL statement is used to delete a database?

a) REMOVE    
b) DELETE 
c) DROP
d) TURNCATE
answer- C


26. Which statement is used to delete the existing record with schema of a table 
(A) DELETE FROM table_name
(B) DROP table table_name	
(C) Both
(D) None of these
Answer- (B)




F) SQL STORE PROCEDURE:


27. Which of the following is/are true:

1. SQL queries are more secure
2. Stored Procedures are more secure
(A) 1
(B) 2
(C) 1,2
(D) None of these
Answer- (B) 



28. Which statement is true about stored procedure:
(A) INSERT, UPDATE, DELETE can be performed
(B) Only SELECT is allowed 
(C) Both
(D) None
Answer- (C)



29. To produce a stored function, which statement is used?
a) PRODUCE FUNCTION
b) CREATE FUNCTION
c) PRODUCE PROCEDURE
d) CREATE PROCEDURE
Answer-b


30. Suppose a stored function named PI() is written in the database ‘sampdb’. How would it be called?
a) PI()
b) sampdb.PI()
c) MySQL.PI()
d) db.PI()
Answer-b




G) SQL TRIGGER:


31. Which of the following specifies when the trigger will be executed?

(A) BEFORE
(B) AFTER
(C) INSTEAD OF
(D) All of the above
Ans: (D)

 
32. What are the after triggers ?
(A) Triggers generated after a particular operation
(B) These triggers run after an insert, update or delete on a table
(C) These triggers run after an insert, views, update or delete on a table
(D) Both b and c
Ans: (B)





H) SQL JOIN:


33. What is the most common type of join?

a) INNER JOIN    
b) JOINED
c) JOINED TABLE
d) INSIDE JOIN
answer- a


34. Consider the following tables:
OrderID	 Cust_ID	 OrderDate
10308		2		 1996-09-18
10309		37		 1996-09-19
10310		77		 1996-09-20

Cust_ID	 CustomerName   Country
1		  Alfreds  	  	Germany
2    	  Trujillo      Mexico
3	      Antonio       Mexico

How many rows will return in INNER JOIN?

(A) 1
(B) 3
(C) 4
(D) 6
Ans: (A)



35. Consider the following tables
table A:
Id   Name    Age
----------------
12   Ritesh   60
15   Shalini  24
99   Mitlesh  11


table B:
Id   Name   Age
----------------
15   Rohit  24
25   Akash  40
98   Hari   20
99   Nitin  11

which is correct SQL query:

(A) SELECT A.Name, B.Age 
	FROM A
	INNER JOIN ON B A.Id = B.Id
	Where A.Age = '16'
	
(B) SELECT A.Name, B.Age 
	FROM A
	INNER JOIN B ON B A(Id) = B(Id)
	
(C) SELECT A.Name, B.Age 
	FROM A
	INNER JOIN B ON A.Id = B.Id	
	
(D) None of these

Ans: (C)



36. Database table by name Loan_Records is given below.
Borrower    Bank_Manager   Loan_Amount
 Ramesh      Sunderajan     10000.00
 Suresh      Ramgopal       5000.00
 Mahesh      Sunderajan     7000.00
What is the output of the following SQL query?
SELECT Count(*) 
FROM  ( ( SELECT Borrower, Bank_Manager 
          FROM Loan_Records) AS S 
          NATURAL JOIN ( SELECT Bank_Manager, Loan_Amount 
	  FROM Loan_Records) AS T );
a) 3
b) 9
c) 5
d) 6
Answer-c



37. What is ghi in the following MySQL statement?
CREATE TRIGGER abc (...) (...) ON def FOR EACH ROW ghi;
a) trigger name
b) table name
c) trigger statement
d) update statement
Answer-c



38. What is def in the following MySQL statement?
CREATE TRIGGER abc (...) (...) ON def FOR EACH ROW ghi;
a) trigger name
b) table name
c) trigger statement
d) update statement
Answer-b




I) SQL Aggregate function:


39. Which Of the following is an aggregate function in MySQL?
a) LIKE
b) Union
c) Group By
d) MAX
Answer-d





J) SQL BETWEEN, LIMIT:


40. With SQL, how can you return the number of records in the "Persons" table?
  
a) SELECT LEN(*) FROM Persons
b) SELECT NO(*) FROM Persons
c) SELECT COUNT(*) FROM Persons   
d) SELECT COLUMNS(*) FROM Persons
answer- c



41. With SQL, how can you return all the records from a table named "Persons" sorted descending by "FirstName"?

a) SELECT * FROM Persons ORDER BY FirstName DESC    
b) SELECT * FROM Persons SORT 'FirstName' DESC
c) SELECT * FROM Persons ORDER FirstName DESC
d) SELECT * FROM Persons SORT BY 'FirstName' DESC
answer- a



42. Which SQL keyword is used to sort the result-set?
  
a) SORT
b) ORDER
c) ORDER BY 
d) SORT BY
answer- c



43. Which SQL statement is used to return only different values?

a) SELECT DISTINCT    
b) SELECT DIFFERENT
c) SELECT UNIQUE
answer- a



44. Which operator is used to search for a specified pattern in a column?

a) GET      
b) LIKE
c) FROM
answer- b



45. Which operator is used to select values within a range?

a) BETWEEN     
b) RANGE
c) WITHIN
answer- a



46. The SQL keyword BETWEEN is used?
a) To Limit The Columns Displayed
b) As A Wildcard
c) For Ranges
d) None Of The Above
Answer-a




K) SQL UNION & INTERSECT:


47. If there are two tables T1 and T2, and both have common record. 
Which keyword will returns all the recods but common records only once in SQL?
(A) UNION
(B) UNION ALL
(C) INTERSECT
(D) None
Ans: (A)


48. Fetch only common records between 2 tables:
(A) SELECT * FROM T1 WHERE (SELECT * FROM T2)
(B) SELECT * FROM T1 INTERSECT SELECT * FROM T2
(C) Both
(D) None 

Answer- (B)




L) SQL KEY:


49. How many Primary key a table can max have?
(A) Depends on number of Attribute
(B) Only 2
(C) Only 1
(D) None of the above
Ans: (C)



 
M) SQL ALTER:

50. Which of the following option is used to change the schema of a table in MySQL database?
(A) ALTER
(B) UPDATE
(C) Only B
(D) Both
Ans: (A)



51.If there is more than one key for relation schema in DBMS then each key in relation schema is classified as
(A) Super key
(B) Prime key
(C) Primary key 
(D) Candidate key
Ans: (D)




N) MySQL Questions:


52. Which program copies the databases from one server to another?
a) Mysqlcopydb
b) Mysqldbcopy
c) Mysqlflushdb
d) Mysqldbflush
Answer-b



53. Which function returns reference to array of row values?
a) Fetch()
b) Fetchrow_array()
c) Fetchrow_hashref()
d) Fetchrow_arrayref()
Answer-c



54. Which is the log in which data changes received from a replication master server are written?
a) Error Log
b) Binary Log
c) General Query Log
d) Relay Log
Answer-d



55. The maximum length of the char columns is
a) 65, 535 Bytes
b) 256 Bytes
c) 255 Bytes
d) None Of The Mentioned
Answer-c



56. Mysql support different character sets, Which command is used to display all character sets?
a) SHOW;
b) SHOW CHARACTER SET;
c) CHARACTER SET;
d) None Of The Mentioned
Answer-b



57. Which one is the correct declaration for choosing the character set other than default?
a) Varchar(20);
b) Varchar(20) Character Set Utf8;
c) Varchar(20) Character Set;
d) None Of The Mentioned
Answer-b



58. Which among the following have the maximum bytes?
a) Varchar
b) Char
c) Both Varchar And Char
d) Text Type
Answer-d



59. To use MySQL on your computer, you will need
a) Perl, PHP Or Java
b) A Browser
c) Some Sort Of Client Program To Access The Databases
d) FTP And Telnet
Answer-c


60. What kind of replication is supported by the MySQL server?
a) Multiple-master Replication
b) Single File Based Clustering
c) Master To Slave Replication
d) MySQL Does not Support Replication
Answer-c



61. How many distinct, different values can you hold in an enum field?
a) 255
b) 7
c) 65535
d) 2 (True And False)
Answer-c


62. Which option executes all SQL statements in a SQL script irrespective of the number of errors?
a) –ensure
b) –violent
c) –force
d) –run
Answer-c



63. What is def in the following MySQL statement?
DECLARE abc HANDLER FOR def ghi;
a) action
b) condition value
c) statement
d) null
Answer-b


64. Which Of The Following Is NOT Available In MySQL:
a) REVOKE
b) FETCH
c) LIKE
d) JOIN
Answer-b




65. Which program reads the statement from a binary log?
a) mysql_config
b) mysqlbinlog
c) mysqldump
d) mysqlimport
Answer-b



66. What loads data files into tables?
a) mysqldump
b) mysqladmin
c) mysqlimport
d) mysqlexport
Answer-c





O) SQL Arithmetic operators:


67. Which of the following is the correct order of precedence (high to low)?
a) !, ^, <<, XOR
b) ^, !, <<, XOR
c) !, <<, XOR, ^
d) !, ^, XOR, <<
Answer-a


68. The expression 12 DIV 5 evaluates to ____________
a) 2.4
b) 2
c) error
d) 0
Answer-b





P) Data Control Language:


69. If you want to undo a GRANT, you should use
a) REVOKE
b) UNDO
c) UNGRANT
d) DELETE
Answer-a



Q) SQL CREATE DB:

70. Which SQL statement is used to create a database table called 'Customers'?
 
a) CREATE DATABASE TAB Customers
b) CREATE DATABASE TABLE Customers
c) CREATE DB Customers
d) CREATE TABLE Customers  
answer- d





R) SQL INSERT:



71. With SQL, how can you insert "Olsen" as the "LastName" in the "Persons" table?

a) INSERT INTO Persons (LastName) VALUES ('Olsen')  
b) INSERT ('Olsen') INTO Persons (LastName)
c) INSERT INTO Persons ('Olsen') INTO LastName
answer- a




S) SQL constraints:


72. The NOT NULL constraint enforces a column to not accept NULL values.

a) True     
b) False
answer- a




T) SQL AND & OR operator:


73. The OR operator displays a record if ANY conditions listed are true. The AND operator displays a record if ALL of the conditions listed are true

a) True      
b) False
answer- a






